\linespread{1.5}

\textbf{Solução}

\textbf{a)}
Como é uma equação de onda 1D no domínio infinito, podemos usar a fórmula de d'Alembert p/ resolver a EDP nas condições iniciais dadas.

\begin{equation*}
    u(x,t) = \frac{1}{2}(f(x-at)+f(x+at)) + \frac{1}{2a}\int_{x-at}^{x+at} g(\lambda)d\lambda,
\end{equation*}
onde $f(x) = u(x,0) = e^{-x^2}$ e $g(x) = u_t(x,0) = 10xe^{-x^2}$ e $a = \pm 5$.

\underline{Quando a=5:}

\begin{equation*}
    \begin{cases}
        f(x-5t) = e^{-(x-5t)^2}\\
        f(x+5t) = e^{-(x+5t)^2}
    \end{cases}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    u(x,t) = \frac{e^{-(x-5t)^2}+e^{-(x+5t)^2}}{2} + \frac{1}{\cancel{10}}\int_{x-5t}^{x+5t} \cancel{10}\lambda e^{-\lambda^2}d\lambda = \frac{e^{-(x-5t)^2}+e^{-(x+5t)^2}}{2} - \left[\frac{e^{-\lambda^2}}{2}\right]_{x-5t}^{x+5t} 
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \frac{e^{-(x-5t)^2}+e^{-(x+5t)^2}}{2} - \left(\frac{e^{-(x+5t)^2}-e^{-(x-5t)^2}}{2}\right) = \frac{2e^{-(x-5t)^2}}{2}
\end{equation*}
\begin{equation*}
    u_1(x,t) = e^{-(x-5t)^2}
\end{equation*}

\underline{Quando a=-5}

\begin{equation*}
    u_2(x,t) = \frac{e^{-(x-5t)^2}+e^{-(x+5t)^2}}{2} - \left[\frac{e^{-\lambda^2}}{2}\right]_{x-5t}^{x+5t} = \frac{e^{-(x-5t)^2}+e^{-(x+5t)^2}}{2} - \left(\frac{e^{-(x-5t)^2}+e^{-(x+5t)^2}}{2}\right) 
\end{equation*}
\begin{equation*}
    u_2(x,t) = e^{-(x+5t)^2}
\end{equation*}

com isso vemos que a solução é realmente do tipo:
\begin{equation*}
    u(x,t) = e^{-(x-at)^2}
\end{equation*}

\textbf{b)}

De forma geral testemos as condições iniciais:
\begin{equation*}
    \begin{cases}
        u_t = 2a(x-at)e^{-(x-at)^2}\\
        u_{tt} = (2ax - 2a^2t)^2e^{-(x-at)^2}-2a^2e^{-(x-at)^2}\\
        u_x = -2(x-at)e^{-(x-at)^2}\\
        u_{xx} = (-2x+2at)^2e^{-(x-at)^2} - 2e^{-(x-at)^2}
    \end{cases}
\end{equation*}

testemos as condições iniciais 
\begin{equation*}
    u(x,0) =  e^{-x^2} = f(x)  \forall a
    u_t(x, 0) = 2axe^{-x^2}
\end{equation*}
se $a=5 \Rightarrow 10xe^-x^2 = g(x)$, se $a=-5 \Rightarrow -10xe^-x^2 \neq g(x)$.

Assim a solução que satisfaz as condições é $\boxed{u(x,t) = e^{-(x-5t)^2}}$, portanto $a=5$

\textbf{b)}

Verifiquemos a solução:
\begin{equation*}
    [(2ax - 2a^2t)^2 - 2a^2]\cancel{e^{-(x-at)^2}} = a^2\cancel{e^{-(x-at)^2}}[(-2x+2at)^2 - 2]
\end{equation*}
\begin{equation*}
    (4a^2x^2 - 8a^3xt + 4a^4t^2) - 2a^2 = 4a^2x^2 - 8a^3xt + 4a^4t^2 -2a^2
\end{equation*}

Como vemos que a igualdade é verdadeira, vemos que a solução do tipo $u(x,t) = e^{-(x-at)^2}$ satifaz a EDP, independente de $a$, então dessa forma sabemos que quando $a=5$ $u(x,t)$ também será solução da equação de onda.