\linespread{1.5}
Ache a solução das seguintes E.D.O.s não lineares não redutíveis a lineares:
\begin{itemize}
    \item[\textbf{a)}] $y' - \frac{y}{x} = -\frac{y^2}{x}$;
    \item[\textbf{b)}] $3y^2y' - ay^3 - x - 1 = 0$;
    \item[\textbf{c)}] $y-y'cos(x) = y^2cos(x)(1-sin(x))$;
    \item[\textbf{d)}] $y' + y^2 = 1 + x^2$, sabendo que $y=x$ é uma solução particular dessa equação;
    \item[\textbf{e)}] $y' + 2xy = 1 + x^2 + y^2$, sabendo que $y=x$ é uma solução particular dessa equação;
    \item[\textbf{f)}] $y' = \frac{1}{x}y^2 - 2\left(1-\frac{1}{x}\right)y + x - 1$, sabendo que $y=x$ é uma solução particular dessa equação;
    \item[\textbf{g)}] $y = y(y')^2 + 2xy'$;
    \item[\textbf{h)}] $y = xy' + \sqrt{1+(y')^2}$;
    \item[\textbf{i)}] $3\left(\frac{dy}{dx}\right)^2y=\left|2\left(\frac{dy}{dx})\right)^3 - 1 \right|x$
    \item[\textbf{j)}] $\Dot{y} + y = y^2$;
    \item[\textbf{k)}] $\Dot{y} + xy = xy^{-1}$;
    \item[\textbf{l)}] $\Dot{y} - 3x^{-1}y = 2xy^{-1}$;
    \item[\textbf{m)}] $\Dot{y} = -\frac{y^2}{x^2} - \frac{y}{x} + 3$, sabendo que $y=x$ é uma solução particular dessa equação;
    \item[\textbf{n)}] $\Dot{y} = y^2 - 2xy + 1 + x^2$, sabendo que $y=x$ é uma solução particular dessa equação;
    \item[\textbf{o)}] $\Dot{y} = y^2 - \frac{y}{x} - x^{-2}$, sendo $x>0$, sabendo que $y=x^{-1}$ é uma solução particular dessa equação;
    \item[\textbf{p)}] $y = x\left(\frac{dy}{dx}\right)^2 +  \left(\frac{dy}{dx}\right)^3$
    \item[\textbf{q)}] $y = x\Dot{y} + \Dot{y}$;
    \item[\textbf{r)}] $y = x + \left(\frac{dy}{dx}\right)^2 -\frac{2}{3}\left(\frac{dy}{dx}\right)^3$
\end{itemize}