\linespread{1.5}

\textbf{Solução}

\textbf{a)}

Aqui é uma EDO de primeira ordem não homogênea. Para solucionarmos procuramos um fator integrante de forma que:

\begin{equation*}
    f(x)y'(x) + f(x)p(x)y(x) = f(x)r(x) 
\end{equation*}

onde a solução da EDO é dada por:
\begin{equation*}
    y_G = \frac{1}{f(x)}\left(\int r(x)f(x) dx + C \right)
\end{equation*}

e \begin{equation*}
    f(x) = e^{\int p(x) dx}
\end{equation*}

Nesse caso $p(x) = 2$ e $r(x) = 4cos(2x)$

Assim:

\begin{equation*}
    f(x) = e^{\int 2 dx} = e^{2x}
\end{equation*}

e 

\begin{equation*}
    \int 4e^{2x}cos(2x) dx = e^{2x}(sin(2x) + cos(2x))
\end{equation*}

Dessa forma:

\begin{equation*}
    y_G = e^{-2x}(e^{2x}(sin(2x) + cos(2x)) + C)
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \boxed{y_G = sin(2x) + cos(2x) + Ce^{-2x}}
\end{equation*}

\textbf{b)} 

Com $y\left(\frac{\pi}{4}\right) = 3$ teremos que:

\begin{equation*}
    y_P = sin\left(\frac{\pi}{2}\right) + cos\left(\frac{\pi}{2}\right) + Ce^{\frac{\pi}{2}} = 3 \longrightarrow C = 2e^{-\frac{\pi}{2}}
\end{equation*}

Dessa forma temos que:
\begin{equation*}
    \boxed{y_P = sin(2x) + cos(2x) + e^{\frac{\pi - 4x}{2}}}
\end{equation*}