\linespread{1.5}

\textit{\textbf{Solução}}

Dada a equação diferencial temos que, tomando a solução do tipo $ y(t) = Ce^pt $ podemos obter que o polinômio característico é dado por:
\begin{equation*}
    p^2 - 1 = 0 \Longleftrightarrow p = \pm 1
\end{equation*}

dessa forma as soluções são:
\begin{equation*}
    \begin{cases}
    y_1 = C_1e^t\\
    y_2 = C_2e^{-t}
    \end{cases}
\end{equation*}

E pelo princípio da superposição é dado que a solução geral é:
\begin{equation*}
    y_G(t) = C_1e^t + C_2e^{-t}
\end{equation*}