\linespread{1.5}

\textit{\textbf{Solução}}

Dada a equação diferencial temos que, tomando a solução do tipo $ y(t) = Ce^pt $ podemos obter que o polinômio característico é dado por:
\begin{equation*}
    p^2 + p -3 = 0 \Longleftrightarrow p = \frac{-1 \pm \sqrt{13}}{2}
\end{equation*}

dessa forma as soluções são:
\begin{equation*}
    \begin{cases}
    y_1 = C_1e^{\frac{-1 + \sqrt{13}}{2}}\\
    y_2 = C_2e^{\frac{-1 - \sqrt{13}}{2}}
    \end{cases}
\end{equation*}

E pelo princípio da superposição é dado que a solução geral é:
\begin{equation*}
    y_G(t) = e^{-t/2}(C_1e^{\frac{\sqrt{13}}{2}t} + C_2e^{-\frac{\sqrt{13}}{2}}t)
\end{equation*}

Tendo as condições iniciais:
\begin{equation*}
    \begin{cases}
        y(0)=0\\
        y'(0)=1
    \end{cases}
\end{equation*}

então ao substituir na solução geral encontrada temos que:
\begin{equation*}
    y(0) = e^0(C_1e^0+C_2e^0)= C_1 + C_2 = 0 \Longleftrightarrow C_1 = - C_2
\end{equation*}

agora se derivarmos a solução e então substituirmos o valor inicial da derivada teremos que:
\begin{equation*}
    y' = \left(\frac{-1+\sqrt{13}}{2}\right)C_1e^{\frac{-1+\sqrt{13}}{2}t} - \left(\frac{1+\sqrt{13}}{2}\right)C_2e^{\frac{-1-\sqrt{13}}{2}t}
\end{equation*}
Como sabemos que neste caso $C_1 = - C_2$:
\begin{equation*}
    y'(0) = \left(\frac{-1+\sqrt{13}}{2}\right)C_1 + \left(\frac{1+\sqrt{13}}{2}\right)C_1 = \sqrt{13}C_1 = 1 \Longleftrightarrow C_1 = \frac{\sqrt{13}}{13} \rightarrow C_2 = - \frac{\sqrt{13}}{13}
\end{equation*}

Assim a solução particular criada pelas condições é:
\begin{equation*}
    y_P(t) = \frac{\sqrt{13}}{13}e^{-t/2}\left(e^{\frac{\sqrt{13}}{2}t} - e^{-\frac{\sqrt{13}}{2}t}\right) = \frac{2\sqrt{13}}{13}e^{-t/2}sinh\left(\frac{\sqrt{13}}{2}t\right)
\end{equation*}