\linespread{1.5}

\textbf{Solução}

Como a EDO é de segunda ordem não-homogênea, temos que sua solução geral é dada por:
\begin{equation*}
    y_{Geral} = y_{Particular} + y_{Homogênea}
\end{equation*}

Dessa forma temos que calcular primeiramente a solução homogênea:

\begin{equation*}
    y''+4y'+4y=0
\end{equation*}

Como a solução vai ser do tipo $y = Ce^{px}$, se derivarmos chegaremos no polinômio característico:
\begin{equation*}
    p^2+4p+4=0
\end{equation*}

Solucionando por Baskara obtemos que:
\begin{equation*}
    p_1 = p_2 = -2
\end{equation*}

Dessa forma a solução 1 será do tipo:
\begin{equation*}
    y_1 = C_1e^{-2x}
\end{equation*}

enquanto a solução 2 será:
\begin{equation*}
    y_2 = C_2xe^{-2x}
\end{equation*}

Pelo princípio da superposição temos que:

\begin{equation*}
    \boxed{y_H = y_1 + y_2 = C_1e^{-2x} + C_2xe^{-2x}}
\end{equation*}

Com isso agora podemos resolver a particular pelo método de Lagrange:
\begin{equation*}
    y_P = y_1\int \frac{r(x)y_2}{W}dx + y_2\int \frac{-r(x)y_1}{W} dx
\end{equation*}

onde $r(x) = e^{-x}cos(x)$

e o Wronzkiano W:

\begin{equation*}
 W = det\begin{vmatrix}
    y'_1 & y'_2\\
    y_1 & y_2
    \end{vmatrix} = 
    det\begin{vmatrix}
    -2C_1e^{-2x} & C_2(e^{-2x} - 2xe^{-2x})\\
    C_1e^{-2x} & C_2xe^{-2x}
    \end{vmatrix} = -C_1C_2e^{-4x}
\end{equation*}

Agora substituímos:
\begin{equation*}
    y_P = \cancel{C_1}e^{-2x}\int \frac{(e^{-x}cos(x))\cancel{C_2}xe^{-2x}}{-\cancel{C_1C_2}e^{-4x}} dx + \cancel{C_2}xe^{-2x}\int \frac{-(e^{-x}cos(x))\cancel{C_1}e^{-2x}}{-\cancel{C_1C_2}e^{-4x}}dx
\end{equation*}
\begin{equation*}
    y_P = e^{-2x}\int -xe^xcos(x) dx + xe^{-2x} \int e^xcos(x) dx = e^{-2x}(I) + xe^{-2x}(II)
\end{equation*}

\begin{equation*}
    (I) = \int -xe^xcos(x) dx = \frac{-xe^xsin(x) - xe^xcos(x) + e^xsin(x)}{2}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    (II) = \int e^xcos(x) dx = \frac{e^xsin(x) + e^xcos(x) }{2}
\end{equation*}

voltando pra solução da particular
\begin{equation*}
    y_P =  \cancel{\frac{-xe^{-x}xsin(x)}{2}} - \cancel{\frac{xe^{-x}cos(x)}{2}} + \frac{e^{-x}sin(x)}{2} + \cancel{\frac{xe^{-x}sin(x)}{2}} + \cancel{\frac{xe^{-x}cos(x)}{2}} = \frac{e^{-x}sin(x)}{2}
\end{equation*}

Assim a solução geral é dado por:
\begin{equation*}
    \boxed{y_G = C_1e^{-2x} + C_2xe^{-2x} + \frac{e^{-x}sin(x)}{2}}
\end{equation*}