\linespread{1.5}

\textbf{Solução}

\textbf{a)}
Utilizando a propriedade da derivação de originais, temos:
\begin{equation*}
    f'(t) \xrightarrow{\mathcal{L}} sF(s) - f(0)
\end{equation*}
Pelo teorema do valor inicial, temos:
\begin{equation*}
    f(0) = \lim_{s->\infty} sF(s) = \lim_{s->\infty} \frac{s^2}{s^3+8} = \lim_{s->\infty} \frac{s^2}{s^3}\frac{1}{1+\frac{8}{s^3}}=\lim_{s->\infty} \frac{1}{s}\frac{1}{1+\cancel{\frac{8}{s^3}}} = 0
\end{equation*}
Se $f(0) = 0$ $\therefore$ 
\begin{equation*}
    \boxed{f'(t) \xrightarrow{\mathcal{L}}\frac{s^2}{s^3+8}}
\end{equation*}

\textbf{b)} Determine a imagem de $f''(t)$
Utilizando a propriedade da derivação de originais, temos:
\begin{equation*}
    f''(t) \xrightarrow{\mathcal{L}} s^2F(s) - sf(0) - f(0)
\end{equation*}

Pelo teorema do valor inicial:
\begin{equation*}
    f'(0) = \lim_{s->\infty} [s^2F(s) - sf(0)] = \lim_{s->\infty} \frac{s^3}{s^3+8} = \lim_{s->\infty} \frac{1}{1+\frac{8}{s^3}} = 1 \therefore f'(0) = 1
\end{equation*}
Assim, a imagem de $f''(t) $ é: 
\begin{equation*}
    \boxed{f''(t) \xrightarrow{\mathcal{L}} \frac{s^3}{s^3 + 8} - 1}
\end{equation*}